一人一個小學做風紀的經歷

小息守樓梯望住其他人玩

此貼必火

日日企小賣部

守小食部hon住啲人排隊 每次完左午息個阿姨都會比賣唔曬既野食我同另一個同學食嗰一年變左肥仔

女生行好啲呀
男生唔好傾計呀

小息守住個廁所

火你老母

我在小息時，捉到個人係籃球場跑
（要罰企和澤名）
佢立即請我食包薯片（未開的）
我立即放咗佢

好惡

係咪得香港先有風紀

一見人跑 即刻追住佢大聲叫佢唔好跑
跑足成個小息

邊個乖就可以入課室先
睇佢唔順眼既就罰企 企到老師黎為止
駁我嘴？罰企

追人好爽 掛住風紀帶拎正牌玩捉

咁廢嫁

食完時間去睇低年級食飯

小息守跑道叫人唔好跑
但啲人見到個跑道自然就會想跑
PE 堂又唔見佢點用
心諗，跑道唔整黎跑整黎做乜

我都試過呀
同女風紀一唱一和咁閙佢地

小息當值嗰陣同幾個女仔fd
推咗個男同學入女廁
條友入咗去之後
參觀完一輪先出返嚟
佢好似好開心咁

唔小心讀左校規「此句不念」個句

你地好惡呀
推佢入去罰企？

休班風紀 我幫緊手追個個跑緊既同學 何罪之有?

罰個曳仔企 之後比佢一拳打落我氣門度 diu

細個我係風紀隊長, 咁我呀妹都係同我讀一間既
有一日臨放學,隔黎隊個隊長同我講:
" 今日小息集隊見到你呀妹傾計,但我知佢係你個妹,所以我冇捉佢下次你提返你呀妹集隊唔好傾計"
宜家諗返,大家果時先11,2歲,佢已經咁識做人 好crazy

摘名

仲有學院都市

心情唔好果陣就算唔洗當值
都會拎條帶出黎兇鳩啲低班

成日扮維持秩序”zip”入去小食部買野

我個間學校休班既時候
個個風記都會照帶著個風紀章返學
然後小息個陣有個低年級小朋友同我講
「風紀~有人整我呀」
然後我同佢講左句
「我唔係當緊值 搵個邊當緊值個d啦」
然後頭也不回咁走左

屋企樓下就係小學，成日起唔到身遲到，早更飛機率好高，但訓導主任從來冇屌我

利申：年年考第一（最差果班）

已經話咗畀老師知

我都會係唔洗當值果日帶住風紀章陪朋友當值
一齊去捉人跑 捉人排隊唔整齊
同埋一齊罰人企

眼望前面
手放兩旁

小息打鐘其他人唔準郁 我就可以繼續行
捉啲郁咗嘅人

呢句野好耐冇聽過

日日隨便記人名，食lunch就早走，得閒就攞同學d野食

風紀=白警

以前小學做風紀好似係一層有一至兩個頭尾樓梯各一個，大息嗰陣時清晒啲人落晒去操場跟住得返我哋呢啲咁嘅風紀喺樓層嗰度一齊玩

做十大傑出風紀

同自己鍾意嘅男仔看同一班

我哋成班係好fd好fd嘅
嗰日興起就推撚咗佢入去

男仔 女仔呀嘛
乜嘢男生女生

小息行行企企
完左帶班上去
全程唔做野

佢真係好識做人
唔會得失你同你呀妹
果陣俾着我可能已經捉左佢出嚟
再交俾你處理

同你差唔多，同訓導講唔鍾意看呢班，佢叫我填preference轉邊班，然後就同鍾意嗰個女仔看同一班了

我以前小學係咁嗌 d 老師都係咁嗌

你地全部都係風紀？
推佢入去有咩做呀？

我到依家都唔明我間學校啲風紀帶分色做乜春

比個19miss見到，開咪叫我過去搵佢，捉住我訓話

風紀副隊長LM

果時要特登早啲番學，守門口，叫啲小一二既細路唔好跑，同啲家長講早晨，同埋同個幾靚既女仔一齊守，慢慢就開始溝佢

小六看過一班同級嘅 仆街我叫佢哋唔好傾計成班唔撚理我 直至到有個同佢哋同班嘅隊長就黎叫佢哋收聲先真係安靜 個男同學仲要同我講「我淨係會聽我個班嘅人講㗎炸」 比人恰返轉頭

第一次見識到權力嘅威力，見啲人跳級可以叫佢行多次，又可以去人地班房玩同傾計，有啲咩事講句我會同訓導主任講啲同學就淆哂底

一次警告 兩次警告 擇名！

成班fd入面得我一個係風紀
推佢入去係為咗羞辱下佢
不過係玩下嘅，唔係欺凌嗰啲
點知佢條on99好撚開心咁
仲行入啲去參觀
到而家我哋圍內都仲會講起呢件事

傻既 梗係玩捉玩埋一份

突然覺得小學規矩原來都好on9，又唔比跑又唔比傾計

大個可以做政協

早會守隊頭
打眼色FLIRT隊尾個師妹

要睇撚住低年級食晒啲垃圾飯盒 見到佢地食啲咁撚難食嘅嘢心都痛埋啲老師睇到食淨嘢會屌鳩佢地

小學負責守我阿妹嗰班
見到佢同同學玩得好開心
我就on99企喺到睇住佢玩

無做過。亦唔想做。MISS推介叫我做，我即話多謝，唔洗。

記得以前小學好多風紀都好衰下，恰細路。其他學校唔知。

呢個男仔咁有趣嘅
我都係捉下人罰下人企就算

成日捉個肥仔師弟 不過之後大咗一齊返church 之後大家變咗朋友

你係咪黑警嚟？

一路當值一路同啲低年班吹水

係中國號嘅小學？

蝗語

火

支那黑警人才？

我無飲潡湯

同朋友係放飯時間玩捉

Ps.放飯時間唔比上課室

以前高中第一年做風紀，入左中一睇班，有個男仔死都唔返埋位，我去抱左佢返位最後兩個fd左

小息打鐘唔准郁？？我幻想緊全校定格嘅畫面

要捉人laam級
摘名原因會寫「跨級」
有無人可以解答我laam字點寫

係就係定格

Sor鳩 依個係中學雞時期

好得意

以前係咁；依加好似唔係咁多學校有依個規則

有冇搞gay?

老了

話晒都叫所長

做賊先可以撚狗

少年黑警

守嗰班喺我生日大家寫咗張生日卡俾我

黑警訓練

革職咁嚴重嘅字眼

同樓主相反

小息搵其他樓層嘅prefect一齊玩捉依因
見到老師行過就扮要搵其他老師所以行開一陣

杏花村個間

小學啲風紀咁撚閪 唔火就有鬼啦

要戴條香港小姐咁既彩帶

手唔准扶欄杆

呢班人大咗會唔會叫人上返行人路？

為勢所逼

封咗個廁所 同個女同學入廁格

同啲唔係做風紀嘅同學玩捉依因 俾風紀隊長見到就話係追個跑嘅同學叫佢唔好跑 之後就調左去守樓梯

打鐘之後全部人要停止動作一陣
風紀可以自由活動
好似做緊時間停止同隱形人咁

𨈇？lol亂打

雙腳對齊前面

洗校服順便掉埋條風紀帶落去洗
點知洗甩咗風紀兩隻字
自此之後要就咁用條無字既風紀帶
咩霸氣都無晒

當年好似唔做風紀嘅用字係「辭職」

個陣我六年班 有個五年班嘅男仔好似係到恰緊個同學
我過去屌個男仔 比佢打咗巴
跟住我好似喊咗 好彩老師好錫我 幫我罰到個男仔仆街

之後結果係點？

好有畫面, 黐線

未試過唔做喎 除咗俾人炒魷做咩會唔做嘅？
有優點喎

打鐘之後 全校要停係到
好似挽定格咁
得風紀行得
邊個行 邊個郁左 邊個講野 就擇名

等老師講邊個年級可以上課室先可以郁

小明你同我賞花杏仁露

休班風紀

純粹聽落好嚴重咁

休班……犯法……革職……
可能真係小學先有

生你老母咩 死撚開啦大陸狗

同意 好難會俾人炒
果陣做風紀有權 有優點 有老師照著
一定唔會唔做啦

最記得陸運會唔記得當值
同埋有一次朝早掛住抄功課無去當值比個拍檔篤埋灰
第二年比人炒左

同埋好型咁高班先有得做

好撚憎呢啲揸住閪毛當令箭嘅風紀

試過有個濕鳩風紀玩野搶我水樽，跟住我打柒佢

佢條撚樣走去搵個正隊長（得小6先有…好似係）黎擇我名

個陣做風紀隊長, d好曳既學生都俾足面
會請我食媽咪麵 魚強
跟住佢地洽其他人個陣我都隻眼開隻眼閉, 叫佢靜返d就算
其他唔俾面既, 一跑, 小息完郁一下都即刻拉出去教員室罰企

中學風紀=過街老鼠

小息個陣風紀要守樓層之後成班風紀係到玩捉

學校又多蜜蜂
總會有啲人驚到要走開
但比啲老師mark左名

SOD時間停止系列

好懷念做過
係一種肯定

正

笑左 個男仔心諗依個風紀咁冇霸氣架

唔做黑警浪費晒

行上課室捉人傾計
然後等miss嚟話佢哋再上班房叫佢哋老師寫手冊

做隊長，小息完果時負責吹雞，果時因為啱啱搬校，成日吹錯提早咗5分鐘，玩咗大家幾獲

小六個年日日當值都遲到 再屌柒啲小五風紀話我好撚忙架要升中
溝女爆粗呢啲基本

呢個堅弱智

小學落雨啲樓梯會濕濕哋，小息完嗰陣扶住欄杆都會俾風紀話，有條PK話再扶就唔俾全班行返去課室，之後成條樓梯塞咗幾分鐘要老師嚟放人

後樓梯玩學妹

屌 唔知點解次次我當值都俾人編去守啲無人會行嘅樓層

唔好跑呀
做3年淨係識呢句

細個都想做，但訓導唔鐘意我無得做

捉女同學冇著底衫

搜身？

戴住個風紀章四圍巡
講野都大聲啲
邊個唔聽話就捉佢埋一邊罰企
你守過咩崗位呀？

小六個陣 唔記得第二定第一個小息守小五個層
會同師妹一齊守同傾偈 每次都傾到小息完 好深刻 印像中有少少鬼妹feel 靚女來的

之後我去咗補習社 補咗一個月先知道原來佢都係呢間補習社 之後我掉咗時間同佢一班 渡過小六嘅歡樂

後尾畢咗業就失聯咗
之後收到風佢去咗英國

仲要唔俾檻級 檻左要捉番佢落嚟行多次

休班狗

我地個陣
隊長級係有張namelist, 責名責左落去會直接入落成績表
無上權力

小六守小一食飯，有幾個細路個樣勁得意成日借d衣去摵佢塊面

True

屌返轉頭

小六嗰年 班主任係訓導主任又係教我班英文呀sir
中期可能因為我係佢班英文排頭一二
突然間同我講話我表現好好欣賞我，要俾我做風紀
跟住就變咗空降兵咁 中途做咗風紀
啲識嘅人見到我突然間做咗風紀都呆咗
心諗平時我講哂粗口又上堂玩唔聽書

我地小學唔會摘名
警告左唔聽 就捉佢去罰企

記得係要逐個逐件除校服咁check, 女嘅冇著底衫褲就體罰

咁啱編到個同班女同學一齊企喺附近
而方圓50米都冇老師/其他風紀
日日當值喺度兩個人玩捉
利申: 冇抽過佢水

另一次試過唔係exactly做風紀
但要lunch時去低我幾級嘅班房坐
看住班師弟師妹食飯
我晨早玩串個party搞到班濕鳩話我太嚴要投訴我
之後佢地班主任出馬，話唔使我再去
咁我咪去隔離班房搵另一個女風紀一齊食飯吹水
一係就返自己班房食囉
等佢地個班主任八婆以為我聽佢講落去校務處食咁撚慘

睇佢唔順眼咪捉佢埋一邊摘名

我小學係小息罰企完再摘名

我守咗兩年都係班啊 五年班守六年班 之後唔敢叫啲人唔好嘈
六年班就守五年班 即刻有威嚴
不過同佢哋好fd 我生日寫生日卡俾我

「你都跑啦風紀」

仆街風紀仲渣住雞毛當令箭,試過篤我灰

係啊頂！要重新行過 勁on9

小學既小息完左係要排隊之後成班上返班房
但我係風紀要守住個樓梯
等所有班級上晒去我先可以走
嗰陣時啲人行得好慢
每次返到班房已經上左10分鐘堂
變相每一日都上少左10分鐘堂

成日9嗌 「放輕腳步靠左行」

有次啲低年級小息係廁所唔知嘈乜嘢，過咗一陣無聲我就伸個頭入去睇，點知無人，跟住我係入面痾尿，痾痾下有人熄咗廁所燈

我估係有低年級俾人整蠱所以嘈，後尾佢地見廁所有人就以為係我整蠱佢地就熄我盞燈報仇

我成日跑比人用簿仔記名 懷恨在心
但係又覺得佢哋好撚型
終於比我起五年班死R爛R
R到條黃帶做（風紀有分黃帶綠帶紅帶，每條帶都有隊長，大大隻字寫撚住落條帶度，濕撚曬）
紅帶最大粒 睇早會 啲人最惡最寸
綠帶第二 睇放學
黃帶最雞 睇小息小休（當值時間最小）
我最起小息寫撚曬唔順眼平時黑我憎既同學，恰尻我果啲同行得快小小 樓梯攬一級 照寫！
得本簿仔 一個小息寫撚滿一頁
一個星期寫滿左一本
細個真係諗大個唔做警察真係曬晒

最後老師查簿仔 寫得太過分黃帶都冇得做

「話俾老師知！」

摘完有咩用

呢個勁爽 光明正大遲到
有時老師問你做咩咁遲 可以好串咁答佢堂值
以前覺得似入班房特別型

收同學媽咪面當保護費

四年級嘅時候開始做prefect，守停車場，成年都無去當值，無俾訓導鬧過

每個月都好期待嗰兩日負責抽人除衫check

小學班長=勁威風
中學班長=被人恥笑係奴隸

小學風紀=有權有勢，受人敬重
中學風紀=訓導走狗，受人鄙視

正宗寫落小器簿

成日恰同班個傻仔
摘佢名老屈佢
佢住我樓上，成日放學打9佢
早排先見佢拖住條女翻屋企
睇嚟我先係傻仔

真 中學死都唔做 去玩好過

罰企會佢地一字排開 對住地下啲階磚企
有時捉到幾個人 就會叫佢地一條直線練習排隊咁罰企

之前成日捉一個出名好曳嘅學生
有次又捉到佢 跟住佢比20蚊我我當冇事發生

當值第一日早會
個低年班串柒柒
我係咁俾警告
之後拉咗佢出講台中間罰企

第一個小息完
同個同學(都係風紀)守緊樓梯等班級上課室嗰時太無聊
喺圖書館旁邊搵咗2塊紙皮
一人一塊喺度sir樓梯

點知個訓導主任咁啱喺上面行落嚟
即場炒撚咗我哋兩個 叫我哋守完呢轉就返去還風紀帶

第三個小息完咗集隊
同學：「咦！你唔使當值咩？」
我：「好悶，冇做啦。」

...

我間小學做風紀好似一個月入面其中一個星期五要留學校分返一隊隊做檢討嗰啲，途中會玩啲小遊戲。
當時情竇初開有少少鐘意自己嗰隊嘅隊長，好記得嗰陣要玩個遊戲係全隊要交叉拖手，唔可以拖側面兩個人嘅手，就係嗰陣拖到隊長隻手佢隻手有少少肉地又好熱，拖到有少少岀汗但嗰日放學開心到爆

記得小六果時同fd吹水 有三條死𡃁仔跑黎跑去太煩 行過扮風紀罰佢地企到小息鐘響 （牌同帶都冇 但班小朋友又信喎）

未做過

小學自己班30幾人好似有成20幾人都係風紀 乜鬼隊長全部都係晒入面 成班都抄功課又成日玩到癲左冇人理
又試過比啲再細個啲既小學生串 跟住成堆人日日招呼佢 最後拉埋訓導出黎招呼佢 放大返件事都幾黑暗

「你跟我去罰企」

靠左行啊
唔好跳級啊
藍色風紀帶

有小學會check 架咩？

日本都有啦

反而我間小學做風紀無優點
然後我真接話唔做喇班主任又好關心話點解唔做嘅，佢仲勁開心

然後做其他嘢，教低年級同學數學，老師（其實係班主任）即刻送優點

無做風紀之後呢，六年級嘅風紀通常當值之後遲返班房，咁上班主任教嘅堂（有3科都班主任教）嗰陣，好多同學做風紀當值未返班房，然後，
班主任：我要教書
同學A：有其他風紀未返嚟喎
班主任：無理由等埋佢地㗎

好似班主任專登講下考試tips，等其他風紀同學無得聽

上返行人路 攞記者證出嚟

我諗起我中學果陣見到同學帶左twins隻新碟返學校
之後俾我收9左
我仲記得個女同學黑面果個樣
依家諗返帶隻cd姐
又唔係帶毒品
我真係唔識做人

你個班主住細個果時一定成日比風紀摘名

小學操場唔比學生跑 身為風紀嘅我見到有人跑 於是邊跑邊追住個學生叫佢唔準跑

基本上放棄小息時間+罰企 換黎一個優點

竟然冇優點 嗰陣靠呢個拉返嗰個分（個分叫咩話有冇人知）

D風紀都好撚閪

俾人分咗去守廁所

講係風紀 我細個真係堅嬲
話說A同學偷B同學嘢俾我發現
都幾大件事 因為佢偷佐B功課用嘅材料
最後見訓導老師 落埋record
竟然第二年有得競選風紀隊長？？
見到佢有份interview仲要做埋隊長真係O嘴
-
其實小學做風紀最好嘅地方係
小息所有人都一定要離開課室範圍
而風紀可以留係班房同樓層逗留
唔洗來回行六層樓梯
仲有塊牌掛係衫上

我阿妹係風紀 我係曳仔 好多阿sir唔知我哋關系
有次見佢當值

行去佢面前蚊起哂d衫，同佢講捉我呀笨，咁啱個訓導喺隔離見到哂好彩我阿妹認我做阿哥，如果唔係有排俾訓導撚

無後悔，靚仔黎

俾靚女風紀隊長請食波餅

小5個年做過風紀
記得有次同一班小二既學生小息
佢地圍內玩玩下 有個女仔個假髮跌左落黎 當時佢冇曬頭髮的
之後成班同學o曬嘴
個女仔又自已喊
當時我乜尻都唔知 淨係分開左d同學同帶走左個女仔 廢時佢比同學笑（
呢件事後佢再冇帶假髮返學 而再多幾日有老師講佢有血癌做緊化療
好似佢再返多一排學後就冇再見到佢

中學

細路仔識條春咩...
反而請人食個個先

操行分？唔係做得風紀都係A架咩！

好可憐

果時啲人真係會乖乖俾我地捉走先好笑

係啊操行分
可能平時做咗啲嘢又扣返 遲到啊之類

好撚似杜琪峯啲警匪片嘅差佬對白 變咗小學版

仲要抆住隻耳仔

佢好討厭風紀，反而好關照無做風紀嘅同學

當年升中，仲好幫我，傾下入咩中學，大唔大機會入，成績上要點做，考好邊D科。（班主任被稱為對升中最有經驗）

無做風紀之後，六年級上學期反而佢俾班長我做，佢話可以攞下獎for升中。下學期佢無俾班長我做，我呆咗一下，然後細聲講：

班主任：下學期唔會俾班長你做，因為對你升中無用途考好打後嘅試喇

真係好多謝嗰位班主任（雖然我係受惠嗰一份子）

做風紀果d通常會比人排斥

「單手掩住個嘴」

小學風紀要管住小一，咁我就襯老師唔喺到既時候，教個小學雞講粗口，講屌你老母之類咁。如是者重覆左幾次佢就識得講。
點知有次佢報串俾老師知，我驚到仆街，係咁唔認，老師仲要搵埋個小學雞過黎指證我，但我都係冇睬佢，最後個老師見我係間小學成績最好嗰幾個，最有希望升名校，就放過左我

1） 守樓梯，截住啲女同學屈佢地跑樓梯，罰佢地企同我傾偈！

2） 見到低年級生拎零食，要抽水先比佢哋通關
3）試過樓梯角落位camp嗰同學想jump scary佢，點知係副校

我小學當年操行分係由班主任操控，其他老師無權干預

做風紀就B+，無做風紀就A

黑警

同其他風紀fd蛇王去樓梯玩

係啊係啊 救命
好懷念
仲會俾啊sir罰擦黑板 用粉擦同濕布
個粉擦成日用耐咗 入面舊釘刮到黑板 嗰個聲勁難聽
再擦耐啲就會散哂
之後塊濕布就臭到pk

咁討好班主任好緊要 雖然冇人理操行分...

守男廁守女廁

果塊布同粉擦應該十年冇洗過
好彩我地係做罰人果個

要做值日生㗎都
你做咩位㗎好似好勁咁

以前有個成日認叻既小學同學 成日以為自己好威咁識好多低年級學生
佢做左一年風紀之後就選最佳風紀 後尾仲贏埋 贏左啲做左幾年出哂名做風紀既人
後尾比家長會啲auntie講返出黎佢係低年級到係咁派糖請人食 叫佢投票比佢
真係cls 咁細個已經咁

唔好跑啊
唔好攬級啊

學生妹啱啱踏入青春期

細個會專登等到差唔多小息完
做d on9動作

企樓梯睇人有冇𨈇級 企班房睇人有冇偷食野

企喺教員室出面幫人嗌咪屌當啲唔係風紀嘅小學生唔識講嘢咁

捉人（攬）級，叫人行多次，係班房權力大到啲小一，小二驚到你傻，有咩事仲可以照左自己人

唔去當值

: 腳尖對腳尖 腳踭對腳踭

做"P Fat"同做黑警一樣道理永遠掌握喺呢班人手中; 另外操行一定A+。

所以做咗1年就冇再做, 太撚on9

屌，我發覺小學有份做風紀嗰d好似做黑警咁

呢個真，無晒權力

我當過罰企區 係果度「指導」佢地罰企同抄佢地飛 有時就雞蛋挑骨頭話佢地冇企直呀 冇合齊對腳果啲
仲有守樓層樓梯 打鐘上課室果陣睇完有冇傾計玩果啲 有就捉佢出嚟企 直至所有人上左課室

唔好再傾計呀

駁唔到

小學守廁所（學校唔想d人最後一刻先去廁所）
我同best fd一齊當值 都會叫想去廁所既人拎野食黎（多數小學雞小息都食零食）所以係廁所門口食過好多零食

我都守廁所，可以偷睇男同學

唔係腳尖對腳踭咩

做報串狗
之後俾全班欺凌我都堅持，人地愈嬲我愈開心
因為見倒人俾老師罰真係太興奮，開心到訓教發夢都笑
應該有心理病

我冇得罰人擦黑板
我都係叫人唔好傾計 拎下堂書出嚟嗰啲

靠左啊

真 咁細個就識聯群結黨 好彩大個左全部都仲係人類黎 冇畜牲

係畫面

咁都大陸狗

小學去開間補習社有好多同校嘅人
就算係補習社都拎條帶出嚟凶人
諗起都覺得on9

罰個靚仔男同學企係我隔離

你好少罰人？
我有時同啲朋友一齊當值扮到好嚴好惡 依家諗返都笑出嚟

放輕腳步呀

個個風紀好撚威，係其他同學眼中型到爆

而我做風紀就係守水塘（真係水溏，小學嗰陣有個魚池，係俾人罸企反省嘅地方，心諗我同罸企有咩分別），仲要畀其他同學笑「又守水塘呀」，慘過做狗

係我好分罰人 小學好驚青
最多命令下人唔好跑嗰啲

小6做隊長,守廁所唔比人玩水屌你小6先黎玩鳩我

小學認真嘅prefect=而家嘅popo

最尾熄冷氣啊

我明白呀
果時啲風紀好兩極
一係揸住雞毛當令箭咁捉人
一係驚驚青青咁當值
我四年級做就驚驚青青
六年級就陪啲fd做嚴風紀

留名

班長出嚟維持秩序（坐埋一邊偷懶）

睇你地個個果陣都用好大權
小學成績好好,年年頭三,所以咩公職都畀老師叫埋去做,咁又精英班,成班9成都係風紀羊群心理又做埋一份
諗返都on99,一三五小息做風紀,二四做librarian
做librarian都有好處,可以借多兩本書,
到小息做風紀成日搵啲守2樓樓梯既風紀調位,靜靜咁睇書 (訓導講左當值可以睇書溫書)
諗返都覺得毒

如果可以再嚟過 我一定會好好咁玩嘢
不過嗰陣冇乜fd做風紀 所以冇得玩咁放

本身嗰個小息要當值跟住喺簽到簿度簽完名就返返課室度玩

便衣風紀做緊嘢 唔關你訓導事

此樓必爆負評

做一個好嚴嘅女風紀？

值日生邊個啊？出嚟擦黑板啦

Librarian我都有做

二年班就上咸網

做咗兩個禮拜風紀之後發現自己都真係守唔到規矩
於是同訓導講劈炮唔撈

收咗佢，放學畀返佢，咁就有免費閪屌

做一個罰完人唔擇名嘅女風紀

全部人拎隻手出嚟 依家檢查指甲

點解唔摘人名呀？

搵兩條女小息陪住我守樓梯

咁大權嘅你 定係扮晒野去低年班兇啲小朋友

我覺得反而好似相反
小學做風紀做到黑警咁 宜家大個諗返會覺得自己當時真係好on9
但真正毅進仔細個操行成績都咁差一定未做過風紀 大個做黑警反而做返哂啲仆街野

罰完就算 放人一條生路

諗起丸尾同學

根本個個風紀都弄權
唔夠我惡就搵老師
老師又係中意弄權
點解香港會咁on9

無撚有錯

佢之後係咪去民建聯度做

三歲定八十

緊係扮晒野兇低年班啦
不過我地真係要幫手檢查校服

小學做風紀初次體會到權力階級好處
D壞同學會忌你三分，中意罰邊個就罰邊個

但係罰企慘過摘名
罰企會俾全校人知道你做錯野

唔洗做見習風紀就比人揾左做風紀
又唔洗做副隊長就叫我做大隊長
覺得好威威
普通風紀就站崗，大隊長就隨意巡班房，同捉風紀有冇當值
最中意叫啲自己唔中意既人去守廁所門口

兩個立即係精髓

休班風紀被革職

呢個真

小三記大過罰咗成年 小五差啲做埋風紀總隊長

小五小六果陣有幸比老師點左去做風紀
知道果一刻我就知報仇既機會黎啦 因為小一果陣成日比風紀屈犯錯罰企
所以我就屈鳩返d小一出氣 屈鳩佢跑之後帶佢去罰企
帶完之後覺得好撚爽 真係權力使人腐化

重有做風紀可以周圍同人調更 變左你想同邊條女part都可以
所以果陣周圍聊女傾計 搞到冇咩心機讀書
依家諗返起人仔細細就識呢d真係好攻心計

每次小息打鐘，其他人企定定 定曬格 自己就咩住條帶周圍行，叫啲女同學唔好郁，又引啲女同學笑同郁，好似玩緊時間停止咁

小學嗰陣做而家黑警做嘅嘢

好好玩

我地擇咗名本小氣簿要俾missy㗎
擇得多到老師了解 之後罰得仲甘

冇做過，都唔明點解要比自己拎小息時間鳩企

守大門口

做幾年風紀 冇做過嘢

屯門

惡你老母

火乜春野姐

覺得做風紀好on9

死黑警

希望你小學本中文書係用廣東話出版

不過有啲人應該會好憎我

係諗翻起都覺得cls

要企操場後樓梯 有時要帶班
企親後樓梯就同個女同學風紀瘋狂吹水過日神
帶班嘅話就同埋班師弟妹一齊玩

識人小學連續三年都做隊長
用隊長個朵 收靚 收片 溝女
隻手遮天 掌管一切 年年拎服務大獎
但年年無做過野

果時成日專登撩d 風紀去追我

撕爛咗某個小三學生假BS卡（卡片簡體字）後尾miss要我賠返真嘅最後個學生話唔嗮賠

依家覺得自己嗰陣好仆街

大個回頭是岸 冇誤入歧途

由小學到初中都成日比人檢查指甲 初中捉得多成日記缺點

小息完果陣 同個partner慢慢行擋住後面啲人反班房 然後小佢地唔反班房

小學做過風紀知道權力嘅恐怖
大個左唔會想做popo

你唔好彩 撞到啲渣正嚟做的風紀

係 做狗不了

冇做過風紀，但小學溝咗個風紀隊長做女朋友

體罰你

啲prefect成日雙重標準
不過有個女prefect 令我由不修邊幅嘅毒男變左一個企理嘅斯文男

好快就破左A0 變左A1

朝朝風紀都要開早會，次次都冇去，冇人理我

最後升到隊長

我小學係做守樓梯嘅風紀
咁通常小息班小學雞仲喺下面集會聽先生鳩嗡嗰陣，我同我Partner已經上定去自己守嘅樓層Standby
咁等班小學雞上嚟嗰陣又好悶所以就會入課室周圍睇，仲會劃吓塊黑板（平時先生唔會畀學生掂黑板）

有無人小學係叫領袖生

六年級先去做
成日走當值 briefing
小息打鐘見到邊個唔順眼就話下佢
：唔準郁呀！

火你老乜咩死大劣仔

So sweet

好似無 但聽聞佢上莊個陣爭左個p黎做 但咩都唔做 推哂比其他莊員做
咁岩我中同係佢莊員 講講下先知佢一直鬧緊個個垃圾p原來就係我小同

風紀跑得最撚癲

小學有一年屎忽痕，搞咗啲咩環保計劃，規定學生洗完手要用手巾仔抹手。之後要啲風紀戇鳩鳩企喺廁所門口，一有人行出嚟就截住佢問有冇帶手巾仔。

做左兩年2至5樓隊長，好無聊，
人人有個位企定定，係隊長冇，2年小息都係不斷行樓梯扮忙

守樓上，全世界喺地下玩，我連9捉人擇名都冇機會

但係我初中遇到個貼心嘅
佢好care我呢啲嘢 捉我幾次索性幫我剪指甲 每逢星期一朝早會捉我檢查

佢唔知點解好在意執好我個樣 睇我有無洗頭 衫有無污漬...etc
後來高中時期好fd (無發展 當時我同佢各自另有鍾意嘅人)

14年後政見不合就斷絕咗來往

女prefect只係fd+助攻
我遇上既係另一個女仔

屌 成班走去圍人

可惜成年後淪為藍絲加撐警加幫中資打工

小息果陣 同另一個風紀係個冇人嘅班房比武

好可愛好乖

比個二年級嘅女生錫左落隻手到

fd only
可惜成年後淪為藍絲加撐警加幫中資打工
結埋婚 仍然無仔生
我破a0嗰個ex都已經有

冇做過風紀 不過我個間係叫領袖生
只做過圖書館管理員 借書又可以借多幾本 當值又可以係咁睇書 又唔使行黎行去

再跑出去

On9 先做風紀

唔撚明守廁所有乜用
守住唔比d仔入女廁？

細個唔知點解好認真
覺得自己好似打緊份工
個人又好有正義感
大個之後
我只係一個on9

屌你老尾 有年我小四，本身係看樓梯，學期中尾小六畢業，有班小五要搵人頂，結果搵咗我去頂
驚到仆街 班人又曳又唔聽話，駁晒咀咁
到下一學年又唔重新編崗位，又誤打誤撞守番自己嗰班

小六定小五個陣幫手睇小三嘅班房 記得有個細路有ADHD(唔記得點解知) 所以我會關心佢多d 最後佢變到好痴我 有時我一同其他小朋友講野佢會發脾氣 有時打鐘要返班房佢仲會唔俾我走

係啊最驚人駁咀

守男廁門口
早幾年機緣巧合之下撞返守女廁個女風紀
成功溝咗佢

以前做隊長個陣，小息可以隨便去唔同班同d 女同學玩。又可以叫d 細野

賤種先會做prefect
細細個就培訓啲學生內鬥

小四做風紀嗰陣比班小一生圍毆

好似小五同小六做左2年風紀，都唔記得當初點解會做守樓梯同守班房都有，守樓梯就梗係叫d低年級咪跑
記得果時守小三定唔知小二既班房，果陣成日同班既一個女仔吹水

一個小息捉十幾個人, 多到連訓導主任都問我做乜鳩

同管風紀嗰個阿sir關係幾好，一次都無當值過都冇俾人鬧，仲要優點照攞

當年做隊長 小息就黎完同啲𡃁企係廁所門口 唔撚比人去廁所 叫佢哋去排隊

做副隊長同個隊長去守電腦室同樓梯口 成日偷玩無個性戰隊 炒撚哂

小學做風紀大隊長
負責管每層既風紀隊長
每個小息都要去巡吓啲風紀隊長有無當值
果時覺得自己好撚威
依家覺得自己好似啲保安巡樓....

啲仆街嘢做唔少
個陣小六做風紀，小息看班小一
有啲平時就好q曳嘅我就成日鬧佢地，當然啲靚仔係唔會睬我，勸告無效有時啲老師入黎我就篤佢地灰，等佢地被剷上天花板
又講啲sweet嘅
乖嘅又同佢地傾吓計，我會帶埋自己啲嘢食落去食，佢地又會八吓我食咩圍住哂，有時互相請食吓嘢
個年唔知測驗定咩我數學考得唔好，啱啱落堂接住係小息要當值，我係人地班房太唔開心忍唔住喊
啲小朋友呆哂問我咩事，好記得佢地啲童言童語:姐姐你係咪以後唔會看我地所以喊？/我地以後會乖㗎啦/你唔好喊啦～
最怕人安慰，結果喊得仲勁

dllm

冇做過風紀
但係做過圖書館管理員
可能排書排得多
大個有強迫症

咁男仔留指甲真係噁心嘅
make sense

有冇蘿莉

個個同學放小息真係去玩
而風紀就要on99咁當值

從前就培養出奴隸性格

唔理佢地...

𨳒有聲

好惡噢

但細細個, 講緊小學到中一二果段時間會覺得好威

學校要我做風紀隊長, 我心諗要最早返學, 最遲放學, 仲要無埋小息, ON9咩
唔知那來的勇氣去左同訓導講數要辭職..俾佢炳左一獲, 仲兇我唔做就見家長, 唯有死死氣做...
做到畢業一個學生都無捉過

跑步比人捉個陣拎條帶出黎😂

有特權可以搭「車立」上課室

小五或小六先可以做風紀，
而高年級課室又喺最高層

一般岡嗰班小息後要帶隊行上課室
我自由岡周圍行行企企等清晒場就搭「車立」上

以前細個覺得好威，大個覺我好無謂

而且我根本唔適合做，有啲後悔

小三第一次做風紀，仲要俾個風紀隊老師檢點做隊長

做咗一年就知道自己係唔鐘意依種感覺，做管理者嘅打手唔啱我 自此之後就決定永遠唔會做政府工 鐘意自由自在 可以做咩就做咩 睇唔起做政府狗嘅人 每年老豆叫我去揾政府工 我都係咁用返做風紀咁答佢

以前細個覺得好威，大個覺得好無謂

而且我根本唔適合做，有啲後悔

有啲同學小息唔去廁所周圍玩 到打咗鐘先會衝去廁所 我就臨打鐘前企定係廁所門口 一打鐘成班衝過嚟就擋住叫曬佢哋翻課室

小四要開始有得做風紀
會有個小六既人帶住

屌但係佢地得米45 就要對撚住啲米67講 警告 擇名真係好撚膠

完全來佢無到 打擊自信系列

係權力呀

本身要當值但係比老師罰企

被人調去守低年班廁所門口
有次唔小心望入去見到有個同學未入到廁格就賴咗屎落地下
我都唔知點好

果陣做風紀隊長
個個小息拎住塊簽名板周圍搵人簽名
之後醒水自己冒簽然後走去玩
因為風紀隊長冇固定位置所以冇on duty都冇人知

話俾清潔姐姐知係果個同學瀨屎 再唱通街

手唔好扶欄杆
放輕腳步行
靠左行，留返三個大階磚位

啲聲出晒嚟

小學做咗3年風紀隊長，負責巡一樓禮堂同二樓班房，小息果時成日落去地下買嘢食，之後坐起禮堂後巷食，打鐘先上返去二樓巡轉就返自己課室。
最撚仆街係因為一樓無垃圾桶，成日塞啲食完嘅包裝入去啲唔會點開嘅櫃桶到

不過計埋做隊員共做左4年，比我擇名落簿嘅人應該少於十個，多數警告了事。

最有印象就係有一次有班二樓班房，小息鐘響完仲起班房嘈嘈閉，之後同埋本身守果班嘅風紀一齊係咁叫人安靜，但竟然唔理我地，十幾秒後突然間全部靜晒，原來老師已經到咗班房門口，我同另一個風紀即刻退場，個老師之後「棚」門。

總括嚟講其實都係一段幾特別嘅經歷嚟，第一次體驗到權利與義務呢個課題

你係咪讀sacps

中學嗰陣我做校園電視台就係為咗assembly果陣唔使乖乖地坐喺度成粒鐘，可以影相為名行嚟行去

似住自己風紀話
「信唔信我記你名呀嗱？」
「一次兩次三次警告，記名！」
「你！出嚟罰企！」
當正自己老師
濫用職權

幸福肥仔

on9師

仲有一次同班個女仔喺隔離當值 請我隻手食波餅
嗰陣勁尷尬😳😳😳

風紀做野唔駛你教

權力真係會使人腐化
當初我老友係風紀隊長
佢可以入風紀房鳩欏D帶
之後佢有日差個人企樓梯我頂咗
然後我還帶比佢佢話唔洗冇人理

後尾禾得閒冇野做就帶住小息鳩行學校參觀（D好少去嘅課室）
欏正牌遲到班房
唔kai醒又逗鳩班低form
其他人望你又好似高人一等

最正係陸運會唔洗守D濕鳩規矩
每班得兩張廁所卡同小賣部卡
On9唔知輪到幾時先柯到
偽克驚我直接鳩入鳩出同D伙記say個hi就得
直接係冷氣廁所hea篤手機（唔洗看台曬太陽）
肚餓就直去小賣部
有性脆先番看台睇女
依家撚番起刀醒粉

六年級果陣要睇低年班班房 但成日都掛住挽唔當值跟著就辭左職 本身都唔知點解我會做左風紀

攞正牌喺操場跑

追住個跑緊既同學叫佢唔好跑

我同你差唔多 我守正門口
好似自己一個on99罰企咁
所以成日唔去當值
點知我個隊個隊長上堂係坐我隔離
成日就快小息同我講
「喂~記得一間去當值呀~」

已經唔記得個同學最後係點了
印象中
放學個陣行過個廁所 𥄫到舊屎仲係地板

我個間都係咁 然後總有幾個打鐘個下會擺啲on9 pose

表面很正經
內裡很

果時想試下做風紀就膽粗粗咁同老師講
最尾比人派左去一條冇人行同埋勁陰森既地方守樓梯
成個小息都見唔到一個人經過on99咁企左半粒鐘
守左幾次之後成個學期都冇再當過值

同你一樣 望著其他風紀可以捉人罰人同搞鳩D低年級
自己就要on99罰企

no

守樓梯 見到朋友就玩嘢踢咗佢一下
點知訓導主任就喺後面

近天台？定近後門啲樓梯？

因為小學風紀係訓導欽點的

應該係班主任推薦吧？ 訓導無教果班點會識你

早會完左 要帶班上課室
解散之前要好大聲嗌fall out 覺得好威威

最深刻係個陣有紅帶>綠帶>黃帶(隊長）
隊長要精英班先做到 我唔係精英班 所以做唔到隊長
後尾學校加多一隻橙色 under隊長
全校得2個人係橙色 我係其中一個 （勿相認）

有咩咁出奇

是

聽就聽得多，但我一次未上過
到我大啲好奇去睇嘅時候已經無咗

近後門呀
基本上冇咩事都唔會行去果到
負責風紀個老師應該係搵唔到位是但塞個比我做

小學電腦堂成班男同學幫隔離位上

我冇記錯嘅話，以前重用梗yahoo時，search "fuck"好似頭幾個results已經係咸網

小五但看一班小六既
個陣d小六已經好串 成9日串9我 笑我 我全部捉哂佢地出去罰企

唔比攬級 守樓梯日日都要嗌 一唔嗌比訓導經過就話9我

做風紀搵笨實架wo

風紀=黑警

講起電腦堂我試過中學做過IT風紀，負責小息/放學嘅時間睇同學用電腦做啲乜，學校會開放其中一間電腦室比同學呢啲時間用。
基本上十個有八個都係打flash game ，我同另一個IT 風紀通常會鎖其中一部機嘅滑鼠，之後唔出聲靜靜雞望著佢
通常佢地第一個反應係以為隻滑鼠壞咗，會係咁拍佢
之後係咁問隔離打機嘅同學佢地有無問題。
之後我地又解鎖，佢玩一陣之後又鎖，重複成個小息

冇做過
但有2個靚既女同學做風紀守樓上課室走廊
我成日偷偷地走上去聊佢地
因為樓上走廊係小息果陣係唔比停留
所以佢地2個會夾我返落去操場
我次次都賴死唔走
佢地就會每人一邊拉著我隻手捉返落去操場
最後我同佢地2個關系變到好好日日放學都傾下電話

無個性戰隊 尼奧寵物 整蛋糕

扮風紀 叫D F1仔 zip好件衫 佢地又會聽

仲有無後文？

好多都叫狗賊，邊有咁易相認

我小學做風紀已經做到搵定位蛇王
某個位準時見到曬其他同我蛇嘅風紀吹水吹足成個小息雖然出過事比老師捉到但係之後都係完全唔理

仲有比卡超打排球，就係試過佢地玩得最激烈嘅時候鎖
之後又解鎖，所以佢地一直唔知係我地玩嘢

警隊明日之星

俾人屌老母

吳肇軒都係做風紀

其實風紀制度是咪鼓勵小朋友學習篤灰文化

排緊隊果陣有人傾計走到人面前叫人收聲啊...果時覺得好威，而家諗返起覺得好on9將心比心憑咩俾你喝收聲

有一年守教員室，我鍾意嘅女仔帶埋佢啲朋友過嚟睇我同我傾下偈咁，但係我當時怕醜，成日趕走佢哋，幾次之後就冇再嚟睇我。

邊套？我唔記得左

收皮啦大劣人

好多負皮

陸運會果part我中學做校園電視台一樣經歷

諗起有個fd要守一個好撚偏課室
個到冇乜人行，一個人守
我同幾個fd行過去同佢講：傻閪 罰企 冇朋友
講到佢喊 好後悔

報咗5年名做風紀 但都做唔成

小學小息成日特登去撩d風紀，之後就會開始鳩跑玩捉衣因，狗咁撚

小息完喺操場集合
我守嗰班𡃁仔不停傾偈
開咪個訓導叫我唔好理佢哋
如果我叫佢哋唔好嘈就罰埋我
咁我背住個訓導做口聲shu咗下
唔知點解個訓導都睇到
之後我就喺操場陪佢哋罰企
但我嗰堂係要測驗好撚驚
個垃圾風紀長見我企咗15分鐘企到眼紅紅
就落嚟幫我頂
衝返上班房嗰時個miss話見我咁慘就改咗下堂先測

風紀真係好on9

拎風紀帶墊住隻手
等啲墨唔會整到隻手黑哂

每次小息都玩123木頭人

小學啲同學做到風紀就會以為自己好威威
我心諗 又要早番學又要冇小息 睬你都傻

「跟我去罰企區」
「哦 你傾計 出嚟罰企」
試過一分鐘俾晒三次警告

以前捉到個跑樓梯，
個小朋友比左張20蚊比我
我無收，都無放佢走，罰佢一陣(~1-2分鐘)，佢喊到痴線就放走左佢

個時我應該收左佢先放佢走

小息嗰時全校都要落操場
然後每層有一個守樓梯
嗰時有個鐘意既女風紀
成日守樓梯就叫埋佢一齊玩

乜唔係好基本咩

睇住啲小一
盒飯食多過一半
先有得去小息

我小學果陣係啲風紀都怕鳩左我果啲

大個都係冇出息既垃圾

欺善怕惡是常識吧

屌你老母

企喺樓梯口用盡丹田大嗌「左上右落呀！！！！」但明明左上右落緊

Off topic
小學好憎風紀 個個靠嚇

屌你老母監撚住食飯好撚有監獄畫面

做得好呀
唔明白點解啲訓導會安排低班守高班

講起就扯火
細個果時都算係品學兼優果堆學生
年年操行都拎a
高年班既時侯，老師就叫我去做風紀
我因為小息要去打乒乓波 唔肯做風紀
之後佢扣9我操行分
我老母知道之後嬲到痴線

諗起當時計埋我有4個人看廁所 當值都係不務正業不停吹水傾得好開心 見到老師行過就扮乖
一年後居然4個入面有3個升咗做隊長（得4個隊長位）
我都係其中一個 然後就變左同自己隊員吹住水當值

小學個時呀

冇乜點
果時咁細個，唔通屌佢咩
果陣覺得好sweet，打情罵俏咁

校運會當值時企係度訓著，比同班個女風紀長開咪叫我全名，叫我唔好偷懶唔好訓，仲比人影埋相

屌你

個陣成日捉同班男仔無PE堂著PE衫反學諗起都幾黑人憎 其中一個男仔仲要同我住埋同一層

仲有小六個年選風紀隊長 原本我係有機會當選最後一位隊長 但因為我成績唔夠好所以無得做 反而比左個成績好我小小 個操行得B- ge人做 個陣懷恨在心
小息成日唔去當值 十次七次都去挽

蛇齋餅糭

小學風紀根本就係特權階級
中學都叫有啲程序有啲規管

當時我係預科，入去初中班房，小息時維持秩序，被學生指住我，話冇拉衭鏈

成班小黑警

屌自膠

模範風紀選舉
個陣要成個議員咁 返學小息時段派傳單宣傳自己
又要開咪演講 諗返都覺得好柒
最尾因為人緣唔夠其他候選人好 得個季軍

黑警系列之收片

你都幾落力捉人我都係成日偷著運動服不過恃住係風紀 冇人捉我

中學做vice head pre大大聲屌9啲低form。
其實做過風紀就知點解黑警咁仆街，有特權有武力背後有人撐梗係有咁盡去咁盡。

「行樓梯唔好傾計呀」

利申唔係風紀

不過試過企喺後樓梯扮風紀當值 啲細路一望到我就扮乖慢慢行落樓梯 好爽

祝你老母生癌 你老豆中風

好鐘意果條色帶係屋企都戴住佢自high
明明條帶就好撚臭...

細路仔嚟講廿蚊都幾多

我小學用風紀臂章

小學時試過有個小朋友話腳受傷 行唔到
隊長連人帶凳抬左佢落去
唔明點解要連埋張凳

放學唔知點解要左右兩個人企係學校門口 明明隔離有個主任
利申崗位輪住做 一個月轉一次

小息完左同同學去廁所傾計
傾左半堂
同老師講要且，我住啲低年級

守小息部真心 on9

小息完左同同學去廁所傾計
傾左半堂
同老師講要睇住啲低年級

細細個已經識做人

人細鬼大

小學小息規定要係操場 唔比返課室
show 張風紀證就可以放行

會唔會出下集

一人一個中學做風紀的經歷

對我黎講係好多
以前小學係冇零用錢

男生們是非 我想細聲講你聽

夠玩一日

你咩撚野小學啊 有條跑道咁架勢

係 我細細聲講給你
同埋歌詞用書面語無問題
但平時香港學校用口語點會用男生女生
唔好混淆視聽

嗰陣小四 分上下午班
下午班就淨係得小一同小四
守樓梯見到有個小一生好得意
日日都捉佢出嚟罰企咁就可以拖住佢上班房

成班fd一齊做風紀，勁開心
全部操行好似都係B-B+ 平時又爛口，都唔知點解做到

一路當值一路食魚蛋炒麵

守樓梯個時金句: 放輕腳步等大家乖乖企定定就話: 開動

以前做真係幾威下真係好好玩不過隊長好辛苦 要行足咁多層點名

大把人三十歲都唔識

上台吹雞吹極都唔撚響
比成校學生恥笑

無做過風紀，仲一向都叫佢地瘋狗。

守樓梯叫：放輕腳步

唸返都唔知點解果時會做風紀

吃力不討好

但果時會覺得好威威

學校同泳池好近？

對面伊斯蘭教學校？

手唔好扶欄杆丫～

中學叫prefect

「得唔得閑傾兩句？」

將風紀旗掉比人替更
然後去玩大半個小息先返去守樓梯

嗰陣要帶低年班學生
小息完要帶返佢地返課室
安頓好佢哋之後，其實就可以返返自己課室上堂
但係嗰陣啲低年班學生成日都唔俾我走
要同我玩
搞到我成日都好遲先返到自己課室
仲因為咁樣而試過比教自己班嘅老師鬧

小學校規唔比攬級，做風級守樓梯迫的同學一定要攬級先比過，唔肯就罰佢行到岩。
試過有人真係打死都唔攬，於是捉住佢迫佢攬級先比過。

協和？

千禧校舍啫
哈哈

No

小學守樓梯 學校校規行樓梯要靠左 我的職責只係叫 ‘請靠左'
中學守廁所同飲水機 打鐘唔比人用
諗返好似好少守班房

唔係啊

一有少少做得唔夠好，又話咩成日同曳既學生玩（其實都係多野講同貪玩）

隻教畜就當我狗咁屌

小學無做過，中學時做到vice head... 然後溝左大我兩年的head p，然後俾佢食咗

早會當完值成日特登行去望靚女miss早會，平時有交流，仲成日偷笑

最撚憎就係風紀 扮撚哂嘢!

小六嗰年收到風會升個大陸仔做隊長，我即刻搵埋幾個睇佢唔順眼嘅同學走去訓導主任篤鳩佢，我仲記得我話「X主任，風紀隊長係咁多位學生嘅榜樣，要品學兼優先能夠服眾，成績好唔好都係其次，但係佢一離開學校就講哂粗口咁，俾街坊/家長見到都唔好，甚至影響學校形象，希望你地可以再考慮下。」

結果佢連風紀都冇得做，而我就成為最後嘅風紀隊長

請你靠左行～

比啲細過自己既恰返自己轉頭小息完叫佢哋咪再食野又唔聽 排好隊又唔理我
不過係我份人細細膽膽

左上右落呀

我果陣上午校叫風紀，下午校叫狗賊
當年已經笑鳩佢地
利申：當年上午校風紀

你老母個閪都著哂火

源自英國

五年班個陣睇六年班 比哥哥壁咚

大家叫開小賣部定小食部？

因為間學校既校風一般，有班好惡既胖虎成日蝦人。佢地既勢力橫跨小一至小六，成日都係小息同放學搞搞陣。

唔知係咪要抗衡呢班惡勢力，個陣學校既風紀隊係有一個男大隊長同一個女大隊長，六個小隊長，每個小隊有十至十二個風紀，勁撚大陣仗。

普通風紀既權力僅限於抄名。小隊長既權力就係抄名之外要countersign普通風紀抄低左既名，再report比大隊長知，如果大隊長冇異議咁俾人抄名嗰個就要留堂，另外比小隊長或以上既風紀抄低既名會落簿影響嗰個人嘅操行。而大隊長既權力就更大，比佢哋抄低左既名係可以直接留堂，而且可以直接帶個學生去搵訓導。老師既office學生係唔可以入去，而大隊長就可以直接衝入去搵訓導。

低年班既胖虎同卒仔風紀只會互蝦對方，小隊長就中級胖虎鬥惡，而大隊長就同大佬胖虎抗衡。就係因為呢啲制度，風紀同胖虎們既階級非常分明，從來冇人夠膽挑戰高過佢既人。而普通學生就係小綿羊，怕比胖虎蝦同時都敬畏住風紀。

其實依家諗返起好似得啖笑咁，但係階級同權力就係咁樣由細細個學返黎

利甲: 做左兩年男大隊長，細個個陣帶住條大隊長嘅帶行路真係有風有班𡃁跟住你，班胖虎又唔夠膽蝦你，然後又受到老師們既信任

老師會伶多包薯片

喺走廊講粗口唔小心俾個訓導牙sir捉出黎大聲屌(嗰陣唔洗當值)
之後放學風紀大會俾佢認到我，大家都好尷尬

做風紀隊長，負責mark 邊個紮得多名，啲普通風紀紮完名俾我，普通風紀捉人捉得好密，都唔知係咪搏表現，但係我懶 成年都冇mark 過一個名，全年全校品行整體因為我大幅上升

未做風紀隊長之前，每次我個partner 都一定係女仔同鍾意我

見到呢句佛都有火

借曬識既風紀個章 掛曬起冷衫到 勁撚重
去低form識囡囡 諗返起真係好撚柒 但又識到個下好笑
都痴撚線

原來就係你條仆街黑風紀貪左我包薯片
記你一世

我坐你隔離任你揸波摸大髀

中學個陣守廁所門口 臨尾個分鐘有個男子仔入左去之後過左好耐都唔出翻黎 咁我入去check啦 結果發現入面冇人。。。重點係我隔離個女prefect都見到係有人入左去。。。

唔知點解笑左

果時做風紀小隊長 風紀帶上面有粒花
勁想升做助理總隊長有皇冠+粒花戴
家長日比人掟左落個無課室既樓層站崗勁唔開心

小學真係好天真純情

小學係操場跑比人捉到我次次都同佢dum波鐘dum到打鐘，咁就唔洗收果張垃圾罰單

NTR情節feel

唔好艦級呀!
打緊鐘唔準郁!

風紀係真係得小學先有震撼力 中學果時啲傻鳩一入黎就比成班屌到行翻出去

果時好撚型，會倒數打鐘，好似dio the world咁

屌左未

小五定六個陣我個班有好多風紀
個個都係高lv色帶
上中文堂默成語
咁岩默書前miss 派學校送既成語故事書
無人提佢 個個都出貓
最後比校長知道左
十幾個風紀一齊停職

英國野黎
Prefect丫嘛
哈利波特都有

有 當年我上到五年級佢先改名做領袖生 之前都係叫風紀 唔知佢改嚟做咩

好可愛好純真呀

呢句好有魔力

小學中學都未做過風紀/班長
剩係做過清潔version既風紀
負責係廁所叫人洗手
同埋周圍巡下有冇仆街係操場亂丟垃圾
似做緊社會服務令

守廁所，一打鐘就趕啲同學走，有次個同學屙緊屎照趕，佢向老師投訴我

每個禮拜一成班風紀要倒屎咁早返去學校見訓導主任briefing ，冬天太凍成日唔想早起就例遲俾老師炒咗

幫人抄功課睇水 有人無帶書幫人喺隔離班偷運 當值遲放幾個字先返課室 同高一級啲人玩

冇做過風紀
小息、放學、番學之前都可以自由自在咁玩

嗰陣當值巡樓見到另一隊嘅風紀朋友企係廁所門口幫人睇水 原來另一隊個隊長同埋幾個曳啲嘅同學喺廁所入面 撚緊個偷咗隊長錢嘅低年級大陸仔

之後個大陸仔去咗同訓導講 有人係廁所打佢 之後訓導唔信 仲話：「風紀係紀律最好嘅同學先可以擔任嘅職位」之後成功過骨

「再扶全班係走廊罰企」

有聲
呢啲真係做風紀必講金句

扮風紀檢查女仔校服？

小息守一年級班房 有個女仔走嚟拍我膊頭同我講佢瀨咗屎 好淡定咁叫我同佢落校工室
之後落到去 個校工阿嬸又係好淡定咁話 又係你啊 入嚟換底褲啦
佢地冷靜到好似係落去交功課咁個𡃁妹應該係成日瀨 瀨到要放後備底褲係學校

守廁所搞到成腳蚊爛

唔知點解你咁多負評, 我細過讀過兩間小學都係咁叫
90年代讀小學

係咪成績好
利申操行B-風紀隊長

Agger. 小威權撚培訓中心。

預科嗰陣有條中四五prefect棟咗隻腳上啲學生櫈度綁鞋帶。咁我去屌鳩佢啦，點知佢話：「我鍾意呀，吹呀？」

嬲起上嚟一腳伸鳩開咗佢踩住嗰張櫈。行埋去同佢講：「屌你老味，夠膽就去訓導度投訴我。成件事揚出嚟。睇下邊個大鑊啲？」

細個d同學係咁嗌，老師又係咁教，咪會咁講
我都係90年代小學

無試過做風紀
小學個陣幾受歡迎
好似小四個陣識左個小六既風紀隊長
成日一打鐘之後就係走廊屌人同落簿Mark名
但我成日去廁所之後都慢慢行翻班房
佢又未試過屌我同埋見到佢仲會同佢傾偈
試過有似我班勁嘈之後佢同幾個風紀入左黎屌
佢屌完臨走前無啦啦走過黎我個位
勁溫柔同我講嘢 然後我身邊啲同學嚇親
係咁唱我同佢一齊咗

唔準跑第一次警告，第二次警告，第三次警告，擇名

諗住交form申請做，喺教員室出面玩住搓包剪揼等負責老師，點知訓導主任出左黎見到我玩包剪揼就沒收左我張form，做都無得做

唔好跑，泊埋兩邊行

個看字咁難打？

你越叫佢放輕
d男仔就越大力踩

對住支那畜係惡啲架啦

小學d rules真係好撚on9
係操場一打鐘就要定哂格唔郁得
唔可以跑 而家諗返都覺得癲

聽都未聽過，
90年代小學

然後有d撚樣就做d懶係好笑既動作

咁間間學校文化唔同...細個十歲人仔老師講乜就照聽
我唔會話當時教我啲老師係啱
起碼我自己依家唔會咁講

但第一個comment我事實係複述返當年小學雞我講嘅說話

俾機會風紀做去罰企區

一陣打個看字又畀人話大陸狗啦你知好多文盲
Btw 點解咁撚串 你一定係成功人士

叫佢地出黎 問佢拎電話 得左

我間小學仲會罰呢啲撚人企操場中圈#haha#公開羞辱cls

我小學罰企區都係好當眼
啲人排隊上課室都會望到佢地
我就係度係叫佢地「企直啲個人」「合好雙腳啦」

好癲

以前學校既風紀明明係叫「風紀」，條風紀帶係啡色
但屌佢老母到我五年級可以做風紀時無啦啦學校將風紀改名做「糾察」，條帶由啡色換成綠色，搞到五六年級做風紀果年俾人叫足兩年「狗賊」

課室打波

落低form溝女

兇低form仔

全校最凱婷係班風紀

但欺凌一定冇做，不齒

我學校小息個鐘係風紀人手打嘅
咁有一年我就負責打
打完個鐘正常就停小息
咁小息就完我班fd就會打晒手勢叫我唔好打住
我諗嗰年嘅六七成嘅小息都多咗幾分鐘
仲有個鐘喺正教員室出面
我淨係企喺個鐘前面
冇嘢做就不斷同經過嘅老師打招呼
個個老師都以為我好乖

做風紀俾到假像老師覺得乖

而家：「快啲走，第一次警告，第二次警告，第三次警告，拉你阻差辦公。」

可能你學校係咁，我地學校無人會理佢地，做得風紀都係毒l嚟。

有個小一男仔無著褲係男廁跑出黎
咁岩打鐘 佢企定定唔郁
當年我只係小五
推反佢入男廁
唔著唔比佢出黎

守過後樓梯，通常好多人係後樓梯跑返班房
風紀隊長教我地埋伏係附近，
塑造成一個冇人守嘅環境，
一有人跑就起步追，試過由2/F追到上6/F，
做風記做到成個交通警咁

好青春，小學連班長都未做過